讀到好迷惘....跪求意見

小弟今年Yr1
不嬲讀書吾叻，DSE好彩，考到個邊緣分數
所以放榜之後見到Jupas有科夠分就狗衝左，打算Hea讀，畢到業，攞到個Degree就算
但系入到去先發現其實所有野都同幻想好大出入，好難捱

科Major讀啲野又難又深，仲要自己其實一啲興趣都冇，掂都唔想掂，更何況要我去努力讀同溫呢，唉
上左2堂，冇一part系明嘅....頹到想放棄，所以之後個幾堂都走左，依家想追返少少進度都難，真系好憎讀呢科

而且小弟份人都算摺，返左幾個星期，人都唔識多個，日日一個人返學，一放學就返歸
返學完全冇目的，唔走堂純粹等個心好過啲，見到其他人個個上堂一大堆Frd，埋矖堆，有講有笑，真系好羨慕.....
自問當初開始有試過主動識人，周圍R下Frd，奈何真系完全唔夾，根本keep唔到聯繫

依家每日返學都好似折磨自己咁....搞到我好想Quit，跟住Retake DSE，揀返科真系有小小興趣嘅科，比多次機會自己，試下會唔會識到一班夾嘅Frd，但同一時間又好驚Retake升唔到分，原本個分又冇咩機會會有第二個degree收，冇左個學位

唉......真系好迷惘，完全唔知點做好，有冇師兄有類似經驗可以分享下，比啲意見小弟......感激不盡

利申：P牌仔第一次出post，傷眼勿怪

【簡易文宣】本土國際戰線—Facebook

推

咩科?

同你一模一樣，已決定quit
冇興趣讀點可能讀到4年
學d野難本身唔係問題 ，如果你鍾意讀，辛苦得黎你都會開心。問題係你唔鍾意果樣野，仲要逼自己讀，只會生不如死
YR1已經咁，黎緊幾年會更痛苦，而家唔走，將來讀左幾年先後悔就太遲

好佩服巴打敢去Quit 但系小弟好驚Quit完冇書讀始終成績唔系好好 好怕retake衰左
Btw 巴打你想讀咩科？

retake一定辛苦，不過都要睇下你aim升幾多分啦
最緊要係訂立清晰既目標俾自己，例如你aim數學5**就要準備定20年pp出黎操
你覺得今次dse出左幾多成力？準備得夠唔夠？如果你覺得已經用左100% effort，咁retake黎都無謂，但如果唔係，俾心機溫一年既話既話好難會升唔到分。
同埋自修生報名deadline過左啦，而家報都要交附加費，再遲可能冇得報，巴打要早d決定喇
btw我係絲打

多謝絲打咁有心機覆我
絲打一齊加油

我上年都係retake左4科，英數+2個elective，最後英文升唔到分，另外3科都係各升2個grade。講易升分既程度一定係數學同elective易過語文科，不過我果陣都唔算超勤力同大部分時間放左落其餘3科，所以如果你考埋英文 aim升分既話就真係要好勤力。始終仲要兼顧其他科，math4->5*需要投放既時間都唔少。

Maths有4其實你數底都唔差，肯操卷唔難升到lv5 or above

我自己覺得retake語文科就唔係太化算既因為要溫成4份卷，如果你想入果科冇對英文有特別要求/preference，英文呢科可以再考慮下。

應該可以再加科不過一樣要加錢，上考評局個網再睇下啦

Cu engine?

我想讀個科其實都吾太睇重英文嘅，不過個weighting普遍都重啲，我英文得3，好似好蝕咁，始終有個4好似好啲

絲打你retake Maths有冇補習？定係操卷為主我對點溫Maths完全冇方向

［member]仲衰過Cu Engine[/member]

操卷為主 我以前做mc好差所以有補過幾期mc course